澳洲兒童節目播「武則天」食「蟑螂」 諷刺中國人飲食習慣被批辱華

隨着中澳關係近期不斷惡化，澳洲ABC電視台數年前一個兒童節目亦被挖出，指內容辱華。澳洲華人微信群近日流傳一條片段，顯示澳洲一個電視兒童節目中，一名外國白人女演員身穿劣質古裝道具服打扮成武則天，在鏡頭面前假裝吃下道具蟑螂等東西，諷刺中國人的飲食習慣，令不少澳洲華人狠批片段公然辱華，就連中國網軍「帝吧」亦在微博發帖抨擊事件。

涉事片段見一名外國白人女演員，在節目中身穿古裝道具服，扮演中國歷史上唯一女皇帝武則天。節目並為她先後呈上包括蟲、蟑螂、駝峰、竹鼠、海蜇和熊掌等道具食物，並解說這是古代中國人的日常飲食。「武則天」在節目中用筷子「大快朵頤」，大讚食物可口，又指：「我最喜歡吃（竹鼠）尾巴」。她身旁兩名外國男子則作嘔吐狀，連連表示惡心。後來，他們更拿出一盤頭髮供她「享用」，「武則天」這時指：「這些東西在中國是很正常的」，然後更津津有味地舔着筷子。

這則「扮武則天辱華」片段來自澳洲ABC電視台兒童節目《Horrible Histories》，2015年播放的其中一集，在中澳關係日益緊張的情況下，近日再次在澳洲華人圈廣傳。有澳洲華人擔心其他小孩看到片段後，會誤會這是中國人的日常飲食習慣，令中國孩子在學校受歧視，又認為這樣會影響華人的工作、生活，更稱要向電視台投訴。

網軍「帝吧」亦在新浪微博發帖，抨擊事件，網民紛紛留言：「只能說是可憐吧！製作節目的人內心自卑只能玩惡心」、「就這樣還想貿易正常化」、「澳大利亞人都是流放罪犯的後代」、「是，我們還打算吃人，吃你們澳大利亞人」。

這段2015年的片段近日再在澳洲華人圈爆紅，或與近期中澳關係轉冷有關。自從澳洲表態支持追查武漢肺炎源頭後，中澳關係急轉直下，連帶影響兩國貿易。中國外交部發言人趙立堅早前在例行記者會上，便曾列舉澳洲的「涉華錯誤言行」。

當中包括批評澳方違反國際關係基本準則，屢次在涉港、涉疆、涉台等涉及中國核心利益問題上採取錯誤言行，多次在人權理事會等場合挑頭參與涉疆問題，高調干涉「港版國安法」的立法問題等；又指澳洲在疫情問題上大搞政治操弄，推動所謂獨立國際審議，嚴重干擾國際疫情防控合作，要求澳洲認真反思。

同日一位不具名的中國官員接受澳洲傳媒專訪時，直指中國政府對澳洲行徑感到憤怒，更提供一份來自中國駐澳洲大使館的檔案，列舉14項澳洲政府引起中國不滿的「反中」行為。

合乎國情

又辱華,有邊個國家未辱過華

支那人食蝙蝠

禁又過份左， 食蜘蛛食蠍子算喇

Ps:事實黎

北京一街都係

"澳洲華人"

咁你係中国人定係澳洲人

On9，套嘢講明叫horrible histories 佢哋都有玩其他歷史㗎啦

其實食蟲唔算怪 星巴克啲嘢飲同好多食品都有加胭脂蟲啦

食昆蟲係未來趨勢

老野成日講以前要食曱甴啦
好似好威咁

事實=辱華

2015既片都拎出來

冇食咪澄清，有食咪承認，大方介紹比人，點解你要食，好食喺邊度囉，又辱華。

人必先自侮然後人侮之， 有食又驚咩姐!？ 要驚就唔好食啦。

我覺得本身個節目係搞笑歷史

帝吧 又想去艱苦服役？

辱華師

行得正企得正無食怕咩姐

我覺得好中肯持平喎

世界毒瘤大國

又咩問題？

澳州佬唔識野，唔係食蟑螂，係食龍虱

做咩食我地警察手足

鬼佬識分香港人同中國人，唔怕

有需要咪拎出黎

支那人有食曱甴，事實嚟

有冇得睇
入去撐下

乜撚嘢
支那大把地方食曱甴
不嬲有食養嘅同野外嘅

好撚核突

點解事實會係辱華

笑左，ABC出名奶共

Ching你第一日上網？
講中國事實不嬲都係最辱華方法

南方人食多
同北方人講食蛇又或者用烏龜水魚煲湯佢哋會好驚訝

拎住澳洲國籍企圖滲透澳洲嘅支那人

末世列車都係食蟑螂

樂觀者：還剩半杯水
悲觀者：只有半杯水

小粉紅：這杯水辱華

這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了
這是武則天？還吃蟑螂…澳大利亞華人怒了

個鬼佬真係食左？

原來兒童節目嚟viusix成日睇

明明水甲由就係叫和味龍

以我想知唔係真係小強嗰啲 係水曱甴 即和味龍

北京氣炸

cls
一來Horrible Histories係英國嘅兒童節目嚟, 澳洲只係買返嚟播,
二來佢成套系列就係搞笑化歷史人物, 由羅馬偉人到英國偉人乜都有笑,
突登抽一集出嚟, 跟住話人 (仲要錯國家) 專登歧視你,
會唔會太過snowflake